onload () -> uso no body , coloco uma função e so a função execurata depois que tudo foi executado. 

Erro basico-> executar um codigo javascript quando chamo ou manipulo um elemento quenao o mesmo ainda nao 
foi criado ou manipulado. 


pegar o codigo com o jose e 3daw hoje


JQUERY É PRATICO E O CODIGO FACILITA E OTIMIZA a UTILIZAÇÃO DE JS 


introdução jquaery 5 , seleciona todos os elementos com aquela id ou class.

posso tratar elemento dos filhos com jquery : delegate
difino uma vez para o pai e e ele capta todos os eventos dos filhos que atendem aquele criterio 


usar variavel global para saber a informaçao em outras partes do codigo
troca de estado , jquery9,


guardar um valor associado a ele e pegar o codigo em algum codigo posterior e em outro codigo
eu leio as propriedade para fazer troca de dados entre aplicações. 

react: redux -> reduz esse problema que o jquery faz.


